**加古川市**（）是位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[兵庫縣南部的城市](../Page/兵庫縣.md "wikilink")，現為[施行時特例市](../Page/施行時特例市.md "wikilink")；是東播磨地方的主要城市；此地氣候溫暖，降雨較少，冬天雖有降雪但極為稀少。自北往南貫穿轄區，主要市區位於轄區南側加古川河口左岸的加古川町、平岡町、別府町一帶。

## 歷史

轄區內有建於[5世紀初的](../Page/5世紀.md "wikilink")，6世紀時[聖徳太子在此建立](../Page/聖徳太子.md "wikilink")[鶴林寺](../Page/鶴林寺_\(加古川市\).md "wikilink")\[1\]，本地開始以此寺[門前町的形式發展](../Page/門前町.md "wikilink")。

12世紀，糟屋氏在此建立了，一直到16世紀末都由糟屋氏治理此地；直到[1600年](../Page/1600年.md "wikilink")[關原之戰時](../Page/關原之戰.md "wikilink")，因[糟屋武則選擇加入西軍](../Page/糟屋武則.md "wikilink")，戰後領地遭到沒收，加古川城也因此被廢棄。

[江戶時代屬於](../Page/江戶時代.md "wikilink")[姬路藩的領地](../Page/姬路藩.md "wikilink")，另有少數村落屬於的[飛地領地](../Page/飛地.md "wikilink")，同時在本地建立了[西國街道的](../Page/西國街道.md "wikilink")[宿場](../Page/宿場.md "wikilink")，此地開始以宿場町的形勢發展。

1871年[廢藩置縣後](../Page/廢藩置縣.md "wikilink")，先後隸屬[姬路縣和](../Page/飾磨縣.md "wikilink")[兵庫縣](../Page/兵庫縣.md "wikilink")；1889年日本實施[町村制時](../Page/町村制.md "wikilink")，設立了****，隸屬[加古郡](../Page/加古郡.md "wikilink")。

[1950年加古川町](../Page/1950年.md "wikilink")、、、、[合併為](../Page/市町村合併.md "wikilink")**加古川市**，此後和也先後併入加古川市，形成現在加古川市的範圍。

[2002年成為](../Page/2002年.md "wikilink")[特例市](../Page/特例市.md "wikilink")。

### 變遷表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>1889年4月1日</p></th>
<th><p>1889年-1926年</p></th>
<th><p>1926年-1944年</p></th>
<th><p>1944年-1954年</p></th>
<th><p>1954年-1989年</p></th>
<th><p>1989年-現在</p></th>
<th><p>現在</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>加古川町</p></td>
<td><p>1950年6月15日<br />
加古川市</p></td>
<td><p>加古川市</p></td>
<td><p>加古川市</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>鳩里村</p></td>
<td><p>1929年3月20日<br />
併入加古川町</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>冰丘村</p></td>
<td><p>1937年3月15日<br />
併入加古川町</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>神野村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>野口村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>平岡村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>尾上村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>別府村</p></td>
<td><p>1928年11月15日<br />
別府町</p></td>
<td><p>1951年10月1日<br />
併入加古川市</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>八幡村</p></td>
<td><p>1955年4月1日<br />
併入加古川市</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>平荘村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>上荘村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>東志方村</p></td>
<td><p>1954年8月1日<br />
志方町</p></td>
<td><p>1979年2月1日<br />
併入加古川市</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>志方村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>西志方村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>東神吉村</p></td>
<td><p>1956年9月30日<br />
併入加古川市</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>西神吉村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><br />
米田村<br />
　</p></td>
<td><p>1928年11月10日<br />
米田町</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1956年9月30日<br />
併入高砂市</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 交通

### 鐵路

  - [西日本旅客鐵道](../Page/西日本旅客鐵道.md "wikilink")（JR西日本）
      - [山陽本線](../Page/山陽本線.md "wikilink")（[JR神戶線](../Page/JR神戶線.md "wikilink")）：（←[播磨町](../Page/播磨町.md "wikilink")）
        -  -  -  - （[高砂市](../Page/高砂市.md "wikilink")→）
      - [加古川線](../Page/加古川線.md "wikilink")： 加古川車站 -  - -
        [厄神車站](../Page/厄神車站.md "wikilink") -
        （[小野市](../Page/小野市.md "wikilink")→）
      - [山陽新幹線](../Page/山陽新幹線.md "wikilink")：（←播磨町） - （通過轄區內，但未設有車站） -
        （高砂市→）
  - [山陽電氣鐵道](../Page/山陽電氣鐵道.md "wikilink")
      - [本線](../Page/山陽電氣鐵道本線.md "wikilink")：（←播磨町） -  -  -  - （高砂市→）

過去還曾有[日本國有鐵道](../Page/日本國有鐵道.md "wikilink")、、、[三木線可通往周邊的高砂市](../Page/三木線.md "wikilink")、播磨町、[三木市等地](../Page/三木市.md "wikilink")，但現皆已停駛。

<File:Higashi-Kakogawa> Station North.jpg|東加古川車站 <File:JR> Kakogawa
station04n4592.jpg|加古川車站 <File:Hioka> Station ekisha.JPG|日岡車站
[File:Kanno-20110717.jpg|神野車站](File:Kanno-20110717.jpg%7C神野車站)
[File:YakujinSt.jpg|厄神車站](File:YakujinSt.jpg%7C厄神車站) <File:Befu> station
Sanyo railway.jpg|別府車站 <File:Hamanomiya> Station.jpg|濱之宮車站
<File:Onoenomatsu> Station.jpg|尾上之松車站

### 公路

  - 高速道路

<!-- end list -->

  - [山陽自動車道](../Page/山陽自動車道.md "wikilink")：（三木市） -
    [權現湖休息區](../Page/權現湖PA.md "wikilink") -
    [加古川北交流道](../Page/加古川北IC.md "wikilink") -
    （[姬路市](../Page/姬路市.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 國道

<!-- end list -->

  - [國道2號](../Page/國道2號_\(日本\).md "wikilink")、[國道250號](../Page/國道250號.md "wikilink")

## 觀光資源

[Kakurinji06s2048.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kakurinji06s2048.jpg "fig:Kakurinji06s2048.jpg")
[Hitozuka_Kofun_Saijo_Kofun-gun_Kakogawa_Hyogo_pref_Japan01s3.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hitozuka_Kofun_Saijo_Kofun-gun_Kakogawa_Hyogo_pref_Japan01s3.jpg "fig:Hitozuka_Kofun_Saijo_Kofun-gun_Kakogawa_Hyogo_pref_Japan01s3.jpg")
[日本毛織株式会社加古川事業所5113893.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:日本毛織株式会社加古川事業所5113893.jpg "fig:日本毛織株式会社加古川事業所5113893.jpg")

  - [鶴林寺](../Page/鶴林寺_\(加古川市\).md "wikilink")

  - 平荘湖古墳群

  - （國家史跡）

  -
  -
  -
## 教育

### 大學

  -
## 姊妹、友好城市

### 海外

  - [馬林加](../Page/馬林加_\(巴西\).md "wikilink")（[巴西](../Page/巴西.md "wikilink")[巴拉那州](../Page/巴拉那州.md "wikilink")）

  - [懷塔克雷](../Page/懷塔克雷.md "wikilink")（[紐西蘭](../Page/紐西蘭.md "wikilink")[奥克兰大区](../Page/奥克兰大区.md "wikilink")）

## 本地出身之名人

  - 歴史人物'

<!-- end list -->

  - [糟屋武則](../Page/糟屋武則.md "wikilink")：[安土桃山時代](../Page/安土桃山時代.md "wikilink")[大名-](../Page/大名-.md "wikilink")，[賤岳七本槍之一人](../Page/賤岳七本槍.md "wikilink")。

  - [道摩法師](../Page/道摩法師.md "wikilink")：[平安時代的咒術師](../Page/平安時代.md "wikilink")。

  - ：[安土桃山時代](../Page/安土桃山時代.md "wikilink")[黑田孝高之妻](../Page/黑田孝高.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 藝文

<!-- end list -->

  - [伊東雜音](../Page/伊東雜音_\(1999年出道\).md "wikilink")：插畫家

<!-- end list -->

  - 演藝

<!-- end list -->

  - [上野樹里](../Page/上野樹里.md "wikilink")：演員
  - [陣内智則](../Page/陣内智則.md "wikilink")：搞笑藝人
  - [渡邊志穗](../Page/渡邊志穗_\(歌手\).md "wikilink")：藝人
  - [高塚正也](../Page/高塚正也.md "wikilink")：[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")
  - [岸野里香](../Page/岸野里香.md "wikilink")：藝人
  - [城恵理子](../Page/城恵理子.md "wikilink")：藝人

<!-- end list -->

  - 體育

<!-- end list -->

  - [長谷川滋利](../Page/長谷川滋利.md "wikilink")：棒球選手

## 參考資料

## 相關條目

  -
  -
  - [加古郡](../Page/加古郡.md "wikilink")

## 外部連結

  - [加古川觀光協會](http://kako-navi.jp/)

<!-- end list -->

1.